綠表買居屋按揭問題

我婆婆 (9x 歲) 住緊一人公屋，因為年紀大，阿媽打算接佢一齊住方便照顧。

如果交返間公屋出黎，用佢嗰名買綠表二手居屋，我負責出首期同供樓，按揭可以做到幾多？

好似要睇房協定房委
房協要比6成首期(好似係)
有錯請改正我

最多九成半但都要睇樓齡

2手居屋 好似都無乜選擇

冇記錯好似最多按30年減樓齡？

我個頭 d 居屋全部廿年樓齢。得十年 mortgage 每個月咪供到扒係度？

年尾抽綠置居啦 長沙灣新樓都係賣2-300萬

入銀行問下， 而家好似有d做到50年減樓齡

一人公屋 抽新樓只可以買 最細單位

用90幾歲阿婆個名做按揭做唔做比你呀？
直接落銀行問好過啦

分行D人唔識, 直接打去按揭部

打去mortgage好易問姐

樓齡19年外做唔到25年

二手居屋天盛苑都 8000蚊尺
市區一般都過萬
樓王果幾個屋苑上到13000

一般得
痕身 大貓 呀爺
三間大行做

應該可以做足按95 供25年（睇樓齡）
我個case同你一樣 上年買咗天盛
可以留tg分享